---
title: "2美元/月/TB的云存储"
author: "David Vorick"
trans: "SiaChina"
origin: "https://blog.sia.tech/cloud-storage-for-2-tb-mo-8a34043e93"
date: 2020-03-07
type: "post"
draft: false
categories:
  - "Sia"
tags:
  - "Storage"
---

>10 分钟阅读



![](images/2020-03/storage-00.jpeg)

[Sia](https://sia.tech/) 网络的常见说法之一是，从长远来看，假设存储经济性不会改变，存储的价格将低于2 美元/TB/月。尽管我们已经声明了很多次，但是直到现在，我们从未发布过详细的模型来解释该数字的来源。

就此模型而言，我们将假设一种结局，即Sia基本上已经超过了世界上所有潜在/未使用的存储，而Sia能够继续增长的唯一方法是通过建立Sia的数据中心作为唯一目的。通过向Sia网络出售数据获利。您可以使用[此电子表格](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1hGc-DHftI5c9zgJuyfKpQZJPQJfam_TN2tK8qxCzeg4/edit?usp=sharing)进行数学运算。

## 正常运行时间

Sia网络与传统云存储区分开来的关键方法之一是其数据中心架构和要求。Sia网络仅期望主机具有95–98％的正常运行时间。尽管如此，Sia网络仍可以实现99.9999％的文件正常运行时间。这是因为Sia网络上的每条数据都存储在许多主机上，仅要求其中的一部分子集处于联机状态即可使文件保持可用状态。

如今，数据通常以30的10冗余方案存储在Sia网络上。这意味着将有3倍的开销，而且只要有10台主机处于联机状态，文件本身仍然是可检索的。一旦Sia网络变得更加成熟，我们将可能切换到96台主机中的64台。

如果我们假设30台主机独立脱机，并且每台主机在给定的时间间隔内有95％的在线机会，则确定文件不可用的概率的方程式[如下所示，](https://www.wolframalpha.com/input/?i=sum+of+(30+choose+x)+*+0.95^x+*+(1-0.95)^(30-x)%2C+from+1+to+10)结果为10 ^- 19或18个正常运行时间。实际上，主机故障并不是真正独立的故障，您必须考虑第三次世界大战等黑天鹅的情况。真正的现实是，没有任何系统真正达到正常运行时间的18个九`99.9999999999999999%`（可靠性也没有达到11个九`99.999999999%`）。


$$
sum_(x=1)^10 0.95^x (1 - 0.95)^(30 - x) binomial(30, x) = 188925970532828140009/1073741824000000000000000000000000000000=1.75951021288361530759371817111968994140625 10^-19
$$

令人惊讶的是，即使96中的64仅是1.5倍的冗余，恰好是30中10的总副本的一半，正常运行时间方程的[结果几乎相同](https://www.wolframalpha.com/input/?i=sum+of+(96+choose+x)+*+0.95^x+*+(1-0.95)^(96-x)%2C+from+1+to+64) 正常运行时间为17 个9 `99.999999999999999%`。

在Sia的结局中，1.5倍冗余是最可能在生产环境中使用的数字，因此这是我们在建模长期存储成本时将要使用的数字。
$$
sum_(x=1)^64 0.95^x (1 - 0.95)^(96 - x) binomial(96, x) = 57209184822413778409679647083066162128050144159159622599380499482045014957694774306808004489032173428828521/19807040628566084398385987584000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000=2.8883257168617921756457136876257078786723329075354063×10^-18
$$



## 原始存储成本

一个高效的存储设备将需要以下部分：

- 32 x 6 TB HDD：[4160美元](https://www.amazon.com/HGST-7-2K-SATA-Drive-Model/dp/B07XQRBJGZ)
- 1个带8个SATA插槽的Mobo：[150美元](https://www.newegg.com/asrock-x570-phantom-gaming-4/p/N82E16813157884)
- 8个4路SATA数据分配器：[50美元](https://www.amazon.com/CableDeconn-SFF-8087-Degrees-Target-H0304/dp/B00XBE4DGO/)
- 1个CPU 4核：[95美元](https://www.newegg.com/amd-ryzen-3-1200/p/N82E16819113446)
- 32 GB RAM：[140美元](https://www.newegg.com/corsair-32gb-288-pin-ddr4-sdram/p/N82E16820233894)
- 1个带8条SATA电缆的电源：[80美元](https://www.newegg.com/amd-ryzen-3-1200/p/N82E16819113446)
- 8个SATA功率分配器：[50美元](https://www.amazon.com/StarTech-com-Power-Splitter-Adapter-PYO4SATA/dp/B0086OGN9E/)
- 16个可堆叠HDD固定架：[160美元](https://www.newegg.com/phanteks-ph-hddkt-03-stackable-3-5-hdd-bracket/p/N82E16817972005)
- 裸架子：[
60美元](https://www.amazon.com/Safco-Products-Compartment-Organization-Compartments/dp/B001E2573S/)

我们正在购买32个HDD，然后找到一种低成本的方式将它们组装在一起。这是比特币采矿业所倡导的一项技术，它具有空前的切角功能，比特币采矿农场能够将价格降低到荒唐的水平。我们可以在此处采用相同的策略。凭借95％的正常运行时间要求，我们无需花大钱购买像完整的计算机塔之类的昂贵零件。上面选择的主板支持48 gbps的数据传输，这意味着即使我们要进行大量拆分，每个HDD最终仍会超过1gbps。事实证明，32个HDD仅消耗200w，因此我们选择的750w 电源绰绰有余。

总共，我们要花费4945美元来获得192 TB的矿机，约合26美元/ TB。这全都是消费者付出的代价。该矿机是使用消费品零件组装而成的，当大规模购买大量矿机时，数据中心应该能够获得更好的价格。因此，我们将在电子表格中使用矿机成本$ 4500。

## 建立

![](images/2020-03/storage-01.jpeg)

通常，在数据中心扩建中，您的预算成本为每兆瓦一百万美元左右，或每瓦1美元。这些设备每个将消耗约400w的功率（每个HDD 6瓦，CPU 65瓦，RAM和主板70瓦，然后从PSU和数据中心PUE中损耗）。总体而言，这意味着预算用于数据中心扩建的资本支出约为500美元。

需要考虑的另一个成本是网络设备。如果我们假设每个机架可以容纳8台机器，并且每个机架的数据中心需要2,000美元的网络设备，那么每个矿机将获得250美元。

最后，一切都必须组装和构造。包括螺丝等在内，每个矿机都有400个零件。这意味着每个矿机大约需要2个小时的劳动。我们将其称为50美元，使我们的总扩建费用达到每台矿机800美元。

## 折旧和利润

为了建立一个盈利的数据中心，理解资本支出的全部目的是模拟折旧。我们需要了解数据中心每年在运行硬件上损失了多少价值。硬盘平均可持续使用7年。硬盘的价格也会随着时间的推移而下降，这意味着您失去价值的速度要比硬盘损坏的速度快一点。在此示例中，我们将假设存储设备的折旧率为15％，扩建设备的折旧率为5％。这意味着我们每年的折旧总额为785美元。

投资于数据中心建设的投资者将期望获得更多的收益，而不仅仅是运营成本和折旧成本。我认为，为支持成熟的Sia生态系统而构建的数据中心的合理利润预期约为10％，因为为成熟的平台构建存储的风险应该相对较低。在Sia网络生命周期的早期，风险可能更高，因此利润要求可能更高。按照10％的利润预期，这些矿机每年需要赚取570美元的利润才能被视为一项不错的投资。

## 租金，水电，维修

![](images/2020-03/storage-02.jpeg)

我们的矿机占地约2平方英尺。我链接的架子实际上应该能够容纳3个这样的矿机，并且应该能够将3个或更多这些架子堆叠在一起。如果考虑为气流和过道留出空间，那么最终每个矿机的空间约为1平方英尺，这意味着2,000平方英尺的数据中心可以容纳200,000 TB。与其他费用相比，租金成本可以忽略不计，因此不包括在内。除了电力，公用事业费用也应几乎可以忽略不计。

如果我们假设电源效率为93％（在数据中心很容易达到）和PUE为1.4（对于这种类型的设置通常可以达到），则每个矿机可获得约400w的功率。矿场的电费通常低至4美分，但是Sia数据中心受到以下事实的限制：它们需要获得良好的网络连接，因此我们将每千瓦时的电费预算为10美分。每台矿机500瓦，每年的电费为450美元。

在Sia上，带宽是单独定价的，租户独立于存储区来支付上传带宽和下载带宽，这意味着我们可以从该等式中排除所有ISP成本。这些费用由承租人利用带宽来支付。

典型的数据中心通常具有多个冗余电源协议，备用电源设置，电池等，因此它们可以维持99.99％的正常运行时间。他们还将在数据中心24/7拥有技术人员，以对任何故障或中断做出快速反应。当您的正常运行时间目标为95％时，这些都不是必需的，因此，这是设计Sia数据中心时我们可以忽略的一大笔费用。

但是，Sia数据中心将至少需要一点维护。对于32 HDD系统，您预计每年约有5个驱动器发生故障。这需要花费时间来维修，您将需要现场工作人员（不是24/7）。为了考虑这些费用，我们将为每个矿机每年预算50美元。

总的来说，我们每年的预期收入约为1850美元。这包括折旧成本，电费，公用事业成本和利润要求。

## 利用率和Sia特定成本

一个成熟的数据中心应该能够通过按需购买设备来保持90％或更高的利用率。假设数据中心确实达到了90％的利用率，那么一个192 TB的存储设备将只需要在172 TB上获得全部收入即可。

Sia网络特有的功能是附属锁定。托管某人的数据时，您需要锁定押金以保留该数据。当存储172 TB数据时，主机应锁定大约6个月的收入。以10％的利润预期，这归结为每年在活跃使用的存储上损失约1个月的收入到资本支出中。因此，实际上，我们应该只计算11个月的收入，因为这12个月将用来支付押金锁定费用。我们将押金费用计算为损失的月份数，因为这样可以独立于其他值来计算，从而简化了数学运算。

最终费用是siafund费用。网络上的所有存储都将产生大约10％的费用，这意味着租用方支付的费用将超过房东的收入。

## 汇集一切：最终成本

总收入要求约为1750美元，有效利用约172 TB，有效期为11个月，我们计算出主机需要每月每TB收入约90美分才能使投资有意义。考虑到siafund费用，租用方需要每月每TB支付约1.00美元。再考虑到1.5倍的冗余，冗余存储的最终成本约为**每月每TB 1.50美元**。

这是可能的，因为Sia网络的设计使数据中心在构建时可以采用快捷方式。传统的云模型假设数据中心需要极高的可靠性，并且通常还假设数据中心的内部网络和服务器具有某些性能要求。Sia轻松得多，所有事情都需要在毫秒级（而不是微秒）内发生，并且对于平均每月要停机一天以上的数据中心和存储设备而言，这是非常舒适的。

更重要的是，总体而言，经过精心设计的Sia网络作为分散式系统是最佳的。Sia的许多基本设计选择必须有所不同才能实现去中心化，而且我们已经能够利用这些要求的优点和缺点来创建全Sia的东西，并最终远胜于传统云。

尝试在Sia的个人存储解决方案[https://sia.tech](https://sia.tech/)或Sia的内容发布和分发解决方案在[https://siasky.net](https://siasky.net/)
